有無人記得當年有部概念機可以自己換裝甲？

突然諗返起當年有部概念機號稱可以根據用家需要自訂部機嘅硬件

例如有人想影相就可以換個勁啲嘅鏡頭

有人想大容量可以直接換粒嘢加大容量

想打機嘅可插多粒ram

個概念真係好正 但唔知點解到依家完全無晒聲氣

有無人記得？

個部叫模組手機
胎死腹中

所以翻生機會接近0？

難d翻生

好可惜 當年睇trailer覺得好正

根本就唔可行
仲要係and機
Driver都搞撚死你

普通人就係怕煩，搞咁多咁不如一開始就搵最勁配置，塞晒入去平時用咪算

google project ara

其實我一直唔明有幾正, 點解唔直接買部高spec android機或者iphone直接包辦打機影相, 部野數到最後其實得返換電呢個功能姐

phoneblock

你係咪以為最新岀嘅flagship 機就一定係所有功能都最勁？

可能就係呢種人佔大多數，google先會cut左佢

其實大部分市場需求就係咁 無可厚非

你講唔出部野有咩優點, 攻擊我都無用架

未就係可以無限update hardware配件

Hardware 嘅升級唔使software 嘅配合

Btw你地唔提我都唔知胎死腹中

如果你預左upgrade即係追求spec啦 當你一年upgrade一次咁你頭一年同無得換parts有咩分別

其實姐係砌機姐，你唔需要砌唔代表其他人唔想砌

因為除左google無人肯出咁既零件
生產商角度我要開多條線出來做零件，做來係打自己出既電話。
電話唔同電腦，電腦既零件已經fix死左。
就好似cpu咁，電腦既u可以賣比廠或用家，但電話既模組同廠用既u係完全唔同，你會唔會開多次條線幫google手？

明你想講乜 我就係想等大家諗深一層。佢講到有得自己砌好似自由, 但其實一部手機本身已經有好多限制。cpu, ram, battery, camera呢d都係鐵膽黎, 我怕佢出完部機, 到最後個個砌完都係千篇一律或者差唔多咋

yes 本身project出我打飛機 不過我上個月就諗到類近project如果 iphone x 呢d仲叫劃時代產物 我真係笑咗出黎 big screen samsung一直強調 由note1已經講呢樣野 唔好同我講機海(佢s同note個定義初初係唔同市場) 有咩創新係入面
冇實體home button 咁android 4.0已經玩囉喎
我諗到類近projrct 例如 system唔洗更換 如果你想換大d既mon 只要買大mon呢件配件 如果想upgrade個 cam 就買cam配件 如果想加nfc 咪買nfc sensor
主機就係唔洗更換 同主機先係最大重點

方案優點s
唔洗產生大量電子廢物
如果只係壞mon 買個mon咪得囉 維修費唔會畀人開天殺價 再講 壞mon入廠 資料畀佢地format 呢點唔需要 我壞mon姐 rom ram 底板 cpu完好 點解要搞過晒 又format d野 仲要拎去維修 閃卡人地都未必知啦

唔sell 只係腦海中 prototype

其實當你連核心部件都要換先追得上人，就已經同換過部冇分別，甚至模組化帶黎成本提升，外形設計受局限，仲衰過換過部新

而且模組化個目的唔係for你update，當你一年半載後先考慮update，廠肯同你出高成本淨個市場局限左既升級部件都好，你都會漸漸悶左佢個設計，或者有d野係換唔到，不完全升級，模組化個目的係方便安裝同自定義你既功能，響長賣長壽既產品先有意義，例如遊戲主機就可以考慮模組化，現在ns既非核心部件都模組化左，ps360既硬碟都係同理，如果下一代主機連cpu，ram既組裝都模組化，咁佢就可以唔駛出pro，onex，一般唔失敗既主機可以6至8件，一次update已經好盡，呢樣野冇可能應用響年年新機年年有改變既電話上

6至8年